特朗普宣布美國退出《武器貿易條約》

特朗普宣布美國退出《武器貿易條約》

美國總統特朗普宣布，決定撤回美國在《武器貿易條約》中的簽署國身分。但有槍管組織批評，特朗普這個決定是危險及魯莽舉動，會令全球恐怖組織及其他危險份子，更加猖狂。

特朗普在美國印第安納州首府印第安納波利斯舉行的美國全國步槍協會年會演說時表示，《武器貿易條約》是一個「嚴重誤導的條約」，條約令外國機關，踐踏美國憲法賦予公民的權利，非常不明智。因此要撤取回當年的簽署，聯合國將很快收到美國正式拒絕該條約的通知。

白宮隨後發表聲明，指《武器貿易條約》未能真正解決「不負責任的」武器貿易問題，反而成為其他國家限制美國向盟友和夥伴出售武器的工具。

聯合國《武器貿易條約》在2014年12月生效，簽署國有130個，美國在前總統奧巴馬時期簽署，但至今未在國內通過成為法律。

有組織就批評特朗普選擇迎合槍械生產商，推卸他對美國及世界應該承擔的責任。

但最恐怖嘅國家 同組織又唔遵守!
中國

又係奧狗馬

美國總統當勞·特朗普批評指，《武器貿易條約》是對《美國憲法第二修正案》所賦予的權利的威脅，「我們永遠不會把美國的主權交給一個未經選舉、不負責任的全球官僚機構（指聯合國）[6]。」美國全國步槍協會批評這份條約會傷害美國的槍支擁有者

單係聯合國唔比台灣入場 已經可以叫聯合國收皮咪撚扮中立

d大愛左膠真係弱智
一邊鳩叫自由平等一邊限制平民持槍既自由

中國呢？